\section{Wat is een rapportagetool?}
Een rapportagetool stelt je in staat om gegevens in diagrammen, tabellen en andere visualisaties te maken met nuttige informatie. Een rapportagetool is een onderdeel van \emph{business intelligence} dat je helpt bij het maken van strategische beslissingen voor het bedrijf. 

Rapporten kunnen vari\"{e}ren in interactiviteit. Statische rapporten kunnen niet worden gewijzigd door de eindgebruikers, terwijl interactieve rapporten u in staat stellen om door het rapport te navigeren via verschillende hi\"{e}rarchie\"{e}n en visualisatie-elementen. Met interactieve rapporten is het mogelijk met \'{e}\'{e}n klik op een knop door de verschillende niveaus van de gegevens bladeren. Hiermee is het ook mogelijk te navigeren, sorteren, filteren en de gegevens bekijken voor uw specifieke behoeften.

Het doel van rapportagetools en \emph{Business Intelligence-tools} is om de vele hoeveelheid gegevens om te zetten in bruikbare informatie. Rapportage moet passen binnen uw strategische bedrijfsdoelen om nuttig te zijn. Er zijn ook veel gevallen van gebruik van rapportagetools voor het beheren van prestatiegegevens zodat uw klanten kunnen rapporteren over hun eigen gegevens.